愛情 【 我覺得愛情就應該是懵懂的 】

希望大家鍾意啦

—————————————————————
紙言:

引子 回憶

二月，似乎天氣已經沒有那麼寒冷。

應該說是近來的冬天都不太寒冷， 我記得小時候的冬天那種是透骨奇寒的冷。

劉愷盈，這是我的名字。

紅磚大學的一年級生，修社會科學。

其他女生可以在再寒冷的日子也敢穿著短褲或短裙，但是我真的很怕冷， 以前穿校服裙的日子恨不得冬天早一點結束。

下午二時。

在家中準備著出門，在家中猶疑著今天穿什麼衣服。若果是上午的課就很簡單的穿出去了，但是若果是下午的課就比較有心情去選衣服。

天氣不太冷， 嗯，應該是可以穿短褲的日子了。

其他女生可以在再寒冷的日子也敢穿著短褲或短裙，但是我真的很怕冷， 以前穿校服裙的日子恨不得冬天早一點結束。

今天是星期一，要準備去下午三時的課。

嗯，短褲。

看著家裏快要塞爆的衣櫃，很辛苦才拿到要穿的衣服。

「這條短褲真的很好看。」在鏡子面前對著自己這樣說。

穿了純白色的短袖上衣， 配搭了一件淺藍色的外套，下身是短褲和黑色的休閒鞋。

這條短褲是新買的，藍色刺繡花邊的短褲。雖然衣櫃快放不下了，但是我也忍不住買了它下來，因為覺得挺適合我。

我通常通常是坐地鐵去紅磡上學的。哈哈，別浪費地鐵的學生優惠。

走出門口， 由德福花園步行去九龍灣地鐵站，途中看見了一些穿著校服的學生。

有些是一大班的、有些是情侶手拖手並肩而行的、也有些是三個女仔手拖手行……但他們有一個共通點，都應該是高中的學生。

但是看著他們，總覺得今天有點不同。

噢，是校服上有一些簽名和字句，不同顏色的字：有的像鬼畫符、有的很工整整齊、 也有的是情侶傘寫著兩人的名字……

是青春的氣味呀！

怪不得那麼早就看見有中學生放學， 今天應該是中六學生的最後上課天？

望著望著， 面上帶著微笑，但是忽然有些感嘆 ：六年的中學生涯那麼快就完結，特別是高中的那三年……時間真的流逝得很快，發生了許多「青春」留下的事情和回憶 。

時間還很充裕，不敏的走著。

忽然記起某段往事，依稀記得那一天，是我中學最後的上課天。

記起某個人，明明他其實並不太重要……

在校園的某角落，只有我和男孩。

「張建國，你傻了嗎？不要試著為了我，而去放棄整個森林！」我氣不得凝視著眼前的那位男孩說。

眼前的那位男孩我真不知怎樣形容，硬要說的話是戇直？ 但他並不笨， 他智商的上限和下限也很高，算是個奇怪的人？

男孩一米七的身高， 外貌也不算什特別出眾。 可惜我只有一米六的身高，我要稍微地抬著頭才能跟他說話。

他帶著一副黑色的粗框眼鏡，像很穩重的樣子。

「如果一個男人，沒有為你放棄所有，你還願意和他一起嗎?」張建國言試着問。

心中思索著怎樣回答，因為我就是喜歡這樣的一個男人。

喜歡就是喜歡。

這是不能解釋的。

我已經拍拖了，男孩也好像知道這件事情的。

就是一個會經常「溝女」的一個男人，但是我不介意，我相信他和我一起之後會有所改變。

我相信。

我不知道怎樣跟張建國說，眼前那個傻傻的男孩，最後的日子才跟我說這些話。

我明白眼前那個男孩對我的心意， 但是就真的對他沒有感覺， 在很早之前就拒絕過了。

我不知道男孩是否仍然愛著我， 但他拒絕了一名女孩子，我已經說過與男孩沒有任何可能。

男孩仍然不斷對我示好，但其實有時強加於對我的好意，是男孩的自私吧……因為想追求我，卻有些忽略我的感受吧……

我也記不清楚為甚麼有這段對話，只記得當時的我試著強行結束話題：「張建國，你是否想我在你的校服簽名？」

嗯，要強行結束。

也不等他的回答，我拿著麥克筆，在他的校服簽了我的名字。原本想寫一句長的話，然後發現麥克筆挺難寫字的，寫了簡短的：「再見了」 就快步走了。

嗯，這才不是我懶！只是麥克筆真的有點難寫字， 我也想不到寫什麼……

張建國，你知道嗎？

有些人，有些事，註定無可替代。

這是我的想法，但我並沒有告訴他。